點解宜家新聞改鬼老名做中文名

譚德塞

成日以為中國人

被中國人

譚書記真係支狗

彭定康、邱吉爾、林肯

以為全世界都係中國人好無

呢個係所謂世衛官方嘅名 有興趣可以睇下Simon啲片 有講解下世界名人啲中文名/譯名係點嚟

咁英國高官同港督啲名係英國自己譯比香港用嘅
殖民地時代特登做到華語咁

彭定康姓彭

華盛頓 特朗普

中國化
增加讀者對中國嘅認同感
幫中國建立美好形象
同埋建立外國人都改中國名的感覺